Тестовое задание
-------------------

 Предлагаем вам выполнить тестовое задание на вакансию PHP-разработчик (Yii2)
 
 При наличии установленого `docker-compose`, аккаунта на `bitbucket` и должного опыта работы с yii2 выполнение задачи (после прочтения этого файла) займет у вас ~1.5 часа
  
 Необходимо написать калькулятор с основными математическими операциями.
 
 Возможные действия:
 
 - `*` - умножение
 
 - `/` - деление
 
 - `+` - сложение
 
 - `-` - вычитание
 
 - `^` - возведение в степень

### Фронт:
 Поле для ввода числа и кнопка отправить (отправка по аяксу).
 
 При нажатиии на кнопку рядом показывается результат вычисления или ошибка (если выражение набрано не правильно)
 
 Отдельно должны находиться названия (ссылки) математических операций при нажатии на которые подгружается список последних 10 операций использовавших это действие с ответами на них.
 
### Бэк:
 Вычисления должны проводиться в отдельной модели
 
 При ошибке парсинга строчки должно выбрасываться исключение с соответствующей ошибкой (`throw new Exception('Сообщение')`), которое должно выводиться на фронте
 
 При успешном вычислении результата операция должна сохраняться в лог (в бд) с возможностью поиска по используемым операциям
 
 НЕ стоит использовать для вычислений сторонние модули, а так же eval()
 
### Требования:
 Калькулятор должен быть сделан на Yii 2
 
 Вся база должна строиться через миграции (`./yii migrate`)
 
 Для аякс запроса подключать jQuery через `JqueryAsset::register($this)`. Сам js код регистрировать через `$this->registerJs($js)`
 
 Модель должна привильно считать выражение (с учетом скобок и последовательности операций)
 
 Решение необходимо опубликовать на github или bitbucket, при этом ваши изменения не должны включать сам проект (то есть в коммите не должны присутствовать `web/*`, `vendor/*` и тд)
 
### Создание базового проекта
 Для быстрого разворачивания базового проекта желательно (и это сократит время на сборку) использовать базовую сборку сервера на docker
 
 Для этого неободимо сделать приватный форк [проекта](https://bitbucket.org/jaggman/yii2-docker)
 
 В папке проекта сделать:
~~~
  docker-compose up
~~~
 Сборка проекта займет ~ 5 минут (иногда не с первого раза происходит сборка `autoload.php`. Для того чтобы перезапустить сборку, запустите `docker-compose up` еще раз)
  
 Для применения своих миграций в базу нужно сделать
~~~
  docker-compose exec app ./yii migrate
~~~

Когда все будет готово - просто сделайте pull request в этот проект
